\section{Información sobre el colombiano en el exterior}
\begin{evaluacion}
  TOTAL: 15\%
  * Excelencia académica, producción investigativa y trayectoria profesional
  * Experiencia específica en el tema del proyecto
\end{evaluacion}
\subsection{Nombres y apellidos:}
Diego Aristizábal Sierra\,.
\subsection{Lugar y fecha de nacimiento:}
\fnaristizabal
\subsection{Correo electrónico:}
\emaristizabal
\subsection{País y ciudad de residencia:}
Bélgica, Liège
\subsection{Formación académica:}
\begin{itemize}
\item Físico, Universidad de Antioquia (Colombia) (2000).
\item Magíster en Física, Universidad de Antioquia (Colombia) (2003).
\item Diploma de estudios avanzados, Universidad de Valencia (España) (2005).  
\item Ph. D., Universidad de Valencia (España) (2007).
\end{itemize}
\subsection{Producción intelectual de los tres últimos años}
\subsubsection{Artículos publicados en revistas indexadas:}
  D.~Aristizábal Sierra, C.~E.~Yaguna,
  ``On the importance of the 1-loop finite corrections to seesaw neutrino masses,''
  JHEP {\bf 1108 } (2011)  013.

  D.~Aristizábal Sierra, J.~F.~Kamenik, M.~Nemevsek,
  ``Implications of Flavor Dynamics for Fermion Triplet Leptogenesis,''
  JHEP {\bf 1010 } (2010)  036.

  D.~Aristizábal Sierra, F.~Bazzocchi, I.~de Medeiros Varzielas, L.~Merlo, S.~Morisi,
  ``Tri-Bimaximal Lepton Mixing and Leptogenesis,''
  Nucl.\ Phys.\  {\bf B827 } (2010)  34-58.

  D.~Aristizábal Sierra, D.~Restrepo, O.~Zapata,
  ``Decaying Neutralino Dark Matter in Anomalous U(1)(H) Models,''
  Phys.\ Rev.\  {\bf D80 } (2009)  055010.

  D.~Aristizábal Sierra, M.~Losada, E.~Nardi,
  ``Lepton Flavor Equilibration and Leptogenesis,''
  JCAP {\bf 0912 } (2009)  015.

  D.~Aristizábal Sierra, L.~A.~Muñoz, E.~Nardi,
  ``Implications of an additional scale on leptogenesis,''
  J.\ Phys.\ Conf.\ Ser.\  {\bf 171 } (2009)  012078.

  D.~Aristizábal Sierra, L.~A.~Muñoz, E.~Nardi,
  ``Purely Flavored Leptogenesis,''
  Phys.\ Rev.\  {\bf D80 } (2009)  016007.

  D.~Aristizábal Sierra, J.~Kubo, D.~Restrepo, D.~Suematsu, O.~Zapata,
  ``Radiative seesaw: Warm dark matter, collider and lepton flavour violating signals,''
  Phys.\ Rev.\  {\bf D79 } (2009)  013011.
\subsubsection{Libros y capítulos publicados:}
\subsection{Reconocimiento por excelencia académica:}
%maximo 200 palabras
\subsection{Experiencia específica en el tema del proyecto:}
%maximo 200 palabras
\subsection{Trayectoria laboral:}
\begin{instrucciones}
  Liste su experiencia laboral en orden cronológico (empezando por lo
  actual) organizándolos cada referencia por los siguientes criterios:
  nombre de la empresa o entidad, pública o privada, país, cargo,
  fecha de ingreso y fecha de retiro.
\end{instrucciones}
\begin{itemize}
\item Postdoctoral fellow at Department of Astrophysics, Geophysics
  and Oceanography, IFPA (``Interactions Fondamentales en Physique et
  en Astrophysique'') group, Universit\'e de Lieg\`e, from 2010 to
  2013. Position under contract with the FNRS ({\it ``Le Fonds de la
    Recherche Scientifique''}) agency, Liège, Belgium.
\item Research Associate at {\it Laboratori Nazionali di
    Frascati, Istituto Nazionale di Fisica Nucleare (INFN)}, from
  2009 to 2010, Frascati (Rome) Italy.
\item Postdoctoral fellow at {\it Laboratori Nazionali di Frascati,
    Istituto Nazionale di Fisica Nucleare (INFN)}, from 2007 to 2009,
  Frascati (Rome), Italy.
\item PhD fellow from {{\it Ministerio de Educaci\'on y Ciencia}} at
  {\it (IFIC Instituto de F\'{\i}sica Corpuscular, (CSIC, Universidad
    de Valencia)}, from 2003 to 2007, Valencia, Spain.
\end{itemize}
\subsection{Tiempo total de experiencia:}
\begin{instrucciones}
  Indique el tiempo total de su experiencia laboral en número de años
  y meses (ejemplo: 5 años, 3 meses).
\end{instrucciones}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "proyecto"
%%% End: 
